\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsbsy}
\usepackage{pstricks-add}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{rotating}
\usepackage{epsfig}

\oddsidemargin=-0.2in
\textwidth=6.7in
\parskip=6pt
\topmargin=-0.1in
\textheight=9.0in

\pagestyle{empty}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\begin{center}
 {\bf\Large Olimpiada Mexicana de Matem\'{a}ticas}\\
 {\bf\large Veracruz}\\
 {\bf 2017}
\end{center}

\bigskip 
\bigskip 
\noindent \textbf{Problema 3}.

Sean
$a$, $b$, $c$
reales positivos tales que
$abc = 1$,
prueba que:
\begin{eqnarray*}
	a^{2} + b^{2} + c^{2}
		\geq a + b + c
\end{eqnarray*}

\bigskip
\noindent \textbf{Soluci\'on}:

Considerando
\emph{la desigualdad entre
la media aritm\'{e}tica y
la media geom\'{e}trica
(MA-MG)}
se tiene que
$
	\dfrac{a^{2}+1}{2} \geq
		\sqrt{a^{2}}
	\Rightarrow
		a^{2} + 1 \geq
		2a
$.
An\'{a}logamente
$
	b^{2} + 1 \geq 2b
$ y
$
	c^{2} + 1 \geq 2c
$.
Sumando las tres desigualdades obtenemos
\begin{eqnarray*}
	a^{2} + b^{2} + c^{2} + 3 &\geq&
		2a + 2b + 2c \\
	a^{2} + b^{2} + c^{2} &\geq&
		2(a + b + c) - 3
\end{eqnarray*}

Por otra parte,
considerando nuevamente
\emph{MA-MG}
tenemos
\begin{eqnarray*}
	\dfrac{a + b + c}{3} &\geq&
		\sqrt[3]{abc} \\
	a + b + c &\geq& 3\sqrt[3]{1}
		= 3 \\
	(a + b + c) - 3 &\geq&
		0 \\
	2(a + b + c) - 3 &\geq&
		(a + b + c)
\end{eqnarray*}

Considerando ambos resultados se sigue que
\begin{eqnarray*}
	a^{2} + b^{2} + c^{2} \geq
		a + b + c
\end{eqnarray*}
como se quer\'{i}a demostrar.
\begin{flushright}
	$\blacksquare$
\end{flushright}

\end{document}